揭任正非多番虛假陳述

2019年01月30日

揭任正非多番虛假陳述

華為創辦人任正非

【本報訊】紐約法院今次公佈一項詐騙美國的罪行，首次披露多名華為高層均向美國政府作虛假陳述，包括創辦人任正非。任2007年矢口否認華為違反美國禁運，強調華為與伊朗的公司無直接聯繫，但最後華為被揭背後操控星通，出售美國高科技零件及產品到伊朗。

相關新聞：特朗普手法：錫一啖再摑一掌

一眾高層齊講大話

法庭文件提及聯邦調查局（FBI）曾向華為創辦人（the founder of Huawei）查問，但文件只以「Individual-1」稱呼，沒有點名提及任正非。任當時聲稱願意提供華為的資訊，卻多次作出虛假陳述，包括2007年7月11日供稱華為沒有違反任何美國禁運的法例，沒有與任何伊朗公司有直接聯繫。他相信華為確實有出售美國高科技產品給埃及等第三國家，然後由埃及再賣給伊朗。

FBI在2012年9月13日亦查問一名華為高級副董事長，當時該人強調華為在伊朗的生意不違反任何美國法例，包括禁運制裁。華為財務長數日後亦與其中一間美國銀行的主席會面，再強調華為無觸犯美國法律。FBI調查後發現華為一眾高層講大話，認為華為約2007年11月起至2014年11月，與星通串謀將美國的高科技零件或設備出售到伊朗。翻查公司註冊，星通2007年11月出售給毛里裘斯離岸公司Canicula，孟晚舟2008年2月至2009年4月間擔任星通董事。《蘋果》早前亦找到一份華為2014發出的阿拉伯律師信，華為當時強調Canicula是旗下公司。

■記者黎仕南

上一則
上一則
劉鶴赴美貿易談判前夕 美高官列陣數華為23罪

下一則
下一則
特朗普手法：錫一啖再摑一掌

特朗普手法：錫一啖再摑一掌
美向加提引渡令孟晚舟今出庭應戰
官媒批美趕盡殺絕 憤青籲買華為力撐
引渡程序闖三關 料花數月
澳禁用華為 電訊商蝕5.6億
劉鶴赴美貿易談判前夕美高官列陣 數華為23罪

我一早屌撚左，HW係軍轉民公開秘密，隨時佢冚家親屬關係都係假添！！！！

任正非倒轉讀係非正任，睇嚟係個藝名，佢可能都只係華為枱面人物，間公司都未必係佢嘅

個女唔係跟自己姓
都唔知邊個生嘅

大陸人講大話同講真話一樣咁自然
測謊機都測唔到

個女都係虛假陳述

錯錯錯！！！！

支那種現實係講大話比講真話自然好多囉！！！！

支那狗大老細唔講大話？

根本唔見棺材唔流眼淚